[
    {
      "question": "¿Qué es una criptomoneda?",
      "options": [
        "Una forma de moneda física con respaldo estatal.",
        "Una moneda digital que usa criptografía para proteger las transacciones y no tiene una autoridad central.",
        "Un sistema de puntos canjeables en tiendas online.",
        "Una forma de moneda en papel que se puede intercambiar digitalmente."
      ],
      "answer": "Una moneda digital que usa criptografía para proteger las transacciones y no tiene una autoridad central."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es la función principal de la tecnología blockchain?",
      "options": [
        "Proteger la privacidad de los usuarios.", 
        "Facilitar el registro y seguimiento de transacciones de manera descentralizada.", 
        "Crear una autoridad central para emitir monedas.", 
        "Permitir la creación de monedas físicas."],
      "answer": "Facilitar el registro y seguimiento de transacciones de manera descentralizada."
    },
    {
      "question": "¿Cómo se puede rastrear una transacción realizada con criptomonedas?",
      "options": [
        "Mediante el uso de un registro centralizado.", 
        "Usando herramientas de análisis de IP.", 
        "A través del blockchain, que registra todas las transacciones.", 
        "A través de un intermediario bancario."],
      "answer": "A través del blockchain, que registra todas las transacciones."
    },
    {
      "question": "¿Qué herramienta se usa para crear una imagen forense bit a bit de un dispositivo de almacenamiento?",
      "options": [
        "Autopsy", 
        "FTK Imager", 
        "Blockchain Explorer", 
        "Google Search"],
      "answer": "FTK Imager"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es una de las principales ventajas de usar FTK Imager para el análisis forense?",
      "options": [
        "Proporciona acceso remoto al dispositivo original.", 
        "Permite analizar datos en tiempo real.", 
        "Mantiene la integridad del dispositivo original al analizar una copia bit a bit.", 
        "Genera informes automáticos sobre la actividad del dispositivo."],
      "answer": "PMantiene la integridad del dispositivo original al analizar una copia bit a bit."
    },
    {
      "question": "¿Qué herramienta de análisis digital forense es conocida por su facilidad de uso y plugins específicos?",
      "options": [
        "BFTK Imager",
        "Google Images",
        "Autopsy",
        "WThatsthem.com"
      ],
      "answer": "Autopsy"
    },
    {
      "question": "¿Qué técnica utiliza la geolocalización basada en IP para determinar la ubicación de un dispositivo?",
      "options": [
        "Mecanismo de búsqueda por imagen", 
        "Registro de transacciones blockchain.", 
        "Base de datos que asocia direcciones IP con ubicaciones geográficas.", 
        "Análisis forense de almacenamiento."],
      "answer": "Base de datos que asocia direcciones IP con ubicaciones geográficas."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es la función de la herramienta Thatsthem.com?",
      "options": [
        "Crear imágenes forenses bit a bit.", 
        "Buscar información sobre el origen de imágenes.", 
        "VVerificar la autenticidad de correos electrónicos y vincularlos con registros públicos.", 
        "Analizar transacciones de criptomonedas."],
      "answer": "Verificar la autenticidad de correos electrónicos y vincularlos con registros públicos."
    },
    {
      "question": "¿Qué tipo de información se puede obtener utilizando la búsqueda inversa de imágenes en Google?",
      "options": [
        "Información sobre direcciones IP.", 
        "La ubicación exacta de un lugar o más detalles sobre una imagen específica.", 
        "Detalles sobre transacciones de criptomonedas.", 
        "Datos de contactos de correos electrónicos."],
      "answer": "La ubicación exacta de un lugar o más detalles sobre una imagen específica."
    },
    {
      "question": "¿Qué es OSINT y cuál es su propósito principal?",
      "options": [
        "Un tipo de criptomoneda que se usa para proteger información.", 
        "Un software para crear imágenes digitales de alta calidad.", 
        "Una herramienta específica para rastrear direcciones IP.", 
        "Una metodología para recopilar y analizar información pública para convertirla en conocimiento útil."],
      "answer": "Una metodología para recopilar y analizar información pública para convertirla en conocimiento útil."
    }
  ]